<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>数学建模 on NeuroPix</title>
    <link>https://neuropix.github.io/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E5%BB%BA%E6%A8%A1/</link>
    <description>Recent content in 数学建模 on NeuroPix</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://neuropix.github.io/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E5%BB%BA%E6%A8%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>追逐只属于日落的惬意「May, 2022」</title>
      <link>https://neuropix.github.io/posts/%E8%BF%BD%E9%80%90%E5%8F%AA%E5%B1%9E%E4%BA%8E%E6%97%A5%E8%90%BD%E7%9A%84%E6%83%AC%E6%84%8Fmay-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://neuropix.github.io/posts/%E8%BF%BD%E9%80%90%E5%8F%AA%E5%B1%9E%E4%BA%8E%E6%97%A5%E8%90%BD%E7%9A%84%E6%83%AC%E6%84%8Fmay-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;总是有很多的机会在眼前，若不主动争取，便已不再。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;学习&#34;&gt;学习&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个月总是会莫名地感觉到累，一种难以言表的疲倦感。倒不是所谓的事情太多压到喘不过气，而是在徘徊之间，迷失的方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;似乎从小到大，自己都是一个在「二者」之间的人，至于哪二者，我自然是很清楚。简而言之便是徘徊在好与坏之间，举棋不定，最终好的没当成，坏也坏得不彻底。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个月还勉强算是努力吧，虽少了之前那种一鼓作气的冲劲，逐渐找到了一个稳定的节奏。是啊，再而衰，三而竭嘛，这不是一场短跑，而是一场马拉松，才刚过去「三分之一」。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;才？居然就过去三分之一了！时间真的比想象得要快，五月底真的很害怕六月的到来。六月的到来意味着进入了一个新的阶段。「三分之一」可不是闹着玩的。这个节点，也该决定好到底是「数一」还是「数二」了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;月底曾有那么几天，因为这个纠结了很久很久，也有参考网上的帖子，问了一些学长和一些身边同学的建议，但其实，也不会有太大的作用。大家都是从自己的角度出发的，能给我一些参考，最终自己还是很难决定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拿着录取分数线看了一遍又一遍，权衡二者之间的优劣。有人跟我说：“相信自己，没有关系，其实数一也不是不行”。我也曾这么觉得，但似乎看不出实际的收益，反而数一相比数二要花掉大量的时间与精力，这样专业课、政治、英语的时间必定会为了数一有所妥协。也有人用自己的亲身经历劝我，千万不要「好高骛远」，一定要结合自身实际去选择……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之，纠结了一遍又一遍，跟身边的人也讨论了很多，也算是说服了自己吧。其实，不管做什么选择，无论怎么样，自己问心无愧便是。在这个阶段，做出这种选择之所以这么吃力，又或者说，没有那个勇气，无非是对自己目前的状态、进度、效果不够满意罢了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到后来给父母打电话，跟他们交流了一番，才意识到这一点。确实，花这些时间在这反复纠结，不会有什么效果，为什么不多做一点呢？当自己拥有了更多，站在更高的高度看待这些，肯定是另一番风景了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;月度总结不是学习总结哈哈哈，详细的在：「0501-0531」五月考研计划与总结&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;一些开心的事情&#34;&gt;一些开心的事情&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;希望也能给你带来快乐！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;五四青年&lt;br&gt;&#xA;五月虽然很忙，但还是出去玩了两次哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;五一假期没有出去，便抓住了五四青年节的机会。当时我们几个寻思着出去玩全是男生没意思，便第一次在表白墙寻求寻求女生加入我们的小团体，放了个 QQ 群等待女生加入哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一看就不是什么正经群&lt;br&gt;&#xA;本来四个女生加群，后面三个有事不来了就剩下一个学姐。本来以为她会觉得就她一个女生，然后就也不来了。But，人家都不带怯场的哈哈哈，那天玩的真的很开心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;懒得描述了直接 po 几张图算了哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一次射箭，中间是我射的哈哈，只能说还好都在靶子上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后又去开了卡丁车（当然，这个不是我，开卡丁车的时候没带手机拍照）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开完之后有点上瘾哈哈哈。转弯的时候稍微刹车，降低入弯速度，到弯道口快速打方向盘同时加一脚油门，后轮就滑起来了。用方向盘反打修方向，这样就完成了一次华丽的漂移。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然说这玩意速度不过 50 码，但在赛道上还是很有感觉的，那种引擎的轰鸣声与迎面而来的风，再加上脚踩油门向前的加速感以及手握方向盘的操纵杆。这都是《真实赛车 3》所没有的哈哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以回来之后就没玩《真 3》了哈哈，那游戏也就刷刷金币买买车了，移动端真正的驾驶操控体验还得上《Grid Autosport》。这个配合手柄真的绝了，iOS 端最强赛车游戏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽说不能天天开到卡丁车，但学累了回宿舍刷刷圈还是很爽的！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后去了蹦床馆。去的蹦床馆叫做全明星蹦床运动馆。推荐指数 5 颗星哈哈，在这里可以获得最纯粹的快乐，没错就是蹦来蹦去哈哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;包括里面还有一些高空项目、攀岩、滑梯什么的都很有意思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;蹦床之后迎着日落，在街边散着步，走在日落大道上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经过一座铁路桥的时候，一缕落日阳光吸引了我们。真的，和朋友在一起，哪里都是很好的风景。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那天天气也很赞，骑着小车车，在武汉的街头，风也恰到好处。游玩一天的劳累，伴随着这一缕微风便烟消云散。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;数学建模&#34;&gt;数学建模&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个月另一件值得高兴的事情便是参加了亚太地区数学建模创新奖的答辩。能入围创新奖答辩本是意料之外，没想到最终还成功夺得创新奖！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
