<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on NeuroPix</title>
    <link>https://neuropix.github.io/categories/life/</link>
    <description>Recent content in Life on NeuroPix</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://neuropix.github.io/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>GTD：一种高效的生活方式</title>
      <link>https://neuropix.github.io/posts/gtd%E4%B8%80%E7%A7%8D%E9%AB%98%E6%95%88%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%96%B9%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://neuropix.github.io/posts/gtd%E4%B8%80%E7%A7%8D%E9%AB%98%E6%95%88%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%96%B9%E5%BC%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;起因&#34;&gt;起因&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;上大学之前，学习上的时间和任务都由「课程表」和「作业」来分配，我们不需要花费额外的精力来对这些任务进行管理。然而进入大学之后，随着自由可支配时间的增多，我们似乎有了更多的时间来做自己想做的事情，理应可以比高中时期更加高效地完成手头的事情。而事实却与理想大相庭径，往往一个简单的任务可能花上很长的时间才能完成，直到 Deadline 的到来；又或是在一段时间往往只能同时做一件事情，事情一多，就容易手忙脚乱，丢三落四。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如这是我生活中的一个真实的场景：在周一，我收到老师读论文的任务并要求我在下周一进行汇报；周二在看自己博客的时候，发现有很多文章的封面没有做，得花一个时间把博客的封面制作完成；而后，因为自己刚参加完考研的初试，也需要为复试做进一步的准备，需要安排时间购买书籍，制定计划，看书等；同时又收到了辅导员开年级大会的通知；接近年末，需要花时间写一篇年度计划……这还只是其中的一部分，在生活中还有更多的其他的琐碎繁杂的事务都需要一一去处理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不仅任务繁多，而且这些任务都各有其特点：有些任务可以在任何时候完成，而有些任务必须在某个固定的时间完成；有些任务可以一步做完，而有些任务则需要分解成多个步骤才可以做完；有些任务时机成熟，可以立即开始，而有些任务则尚需等待。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些繁多且杂乱的任务，使得我常常花费大量的时间在「回忆」任务上，而不是「执行」任务。我也试过诸如「Apple 提醒事项」、「日历」等软件来进行提醒事项和日程管理，才发现事情远没有这么简单。直到我学习了 GTD，才暂时从这种「混乱」中逃离出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;什么是-gtd&#34;&gt;什么是 GTD&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Getting Things Done (GTD)，或译尽管去做，是由 David Allen 开发并发表在同名书中的个人生产力系统。在该著作中，作者将该概念描述为时间管理系统，并指出若与一个任务（相关的念头停留）在一个人的脑海中，它将可能会完全填满其思绪，这将使得该人无法处理其他任务。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Getting Things Done: The Art of Stress-Free Productivity&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;GTD 方法的思想是将所有感兴趣的项目、相关信息、问题、任务和项目从外部记录下来，然后将它们分解为具有已知时间限制的可操作工作项目。这使人们可以将注意力集中在对外部记录中列出的每项任务采取行动上，而不是凭直觉回忆它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下面我将结合例子来介绍 GTD 的具体执行方法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;如何-getting-things-done&#34;&gt;如何 Getting Things Done？&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在 GTD 中规定了 8 个「分区」，分区是我们用来存放「任务」的地方。同时在 GTD 中包含 5 个「流程」，这 5 个流程用来对分区中的任务进行添加和管理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;gtd-分区&#34;&gt;GTD 分区&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;GTD 规定了 8 个「分区」，它们分别是：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Inbox&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Someday / Maybe&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;‘Plan Project’ Task&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;‘Waiting For’ Task&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;‘@Context’ Task&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Reference&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Trash&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Calendar&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;下面分别对其进行介绍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;inbox&#34;&gt;Inbox&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;「Inbox」分区相当于是一个收集箱，我们将自己在任何时候想到的任何想法，放到这个 Inbox 中。比如，看到年级群里开年级大会的通知，但暂时不对其进行安排，可以将其存入 Inbox 中。又比如我想健身，则可以在 Inbox 中创建一个名为“健身”的任务。也就是说 Inbox 可以容纳任何未经安排和处理过的任务，我们都可以先把它们扔进去，稍后再做处理。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>追逐只属于日落的惬意「May, 2022」</title>
      <link>https://neuropix.github.io/posts/%E8%BF%BD%E9%80%90%E5%8F%AA%E5%B1%9E%E4%BA%8E%E6%97%A5%E8%90%BD%E7%9A%84%E6%83%AC%E6%84%8Fmay-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://neuropix.github.io/posts/%E8%BF%BD%E9%80%90%E5%8F%AA%E5%B1%9E%E4%BA%8E%E6%97%A5%E8%90%BD%E7%9A%84%E6%83%AC%E6%84%8Fmay-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;总是有很多的机会在眼前，若不主动争取，便已不再。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;学习&#34;&gt;学习&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个月总是会莫名地感觉到累，一种难以言表的疲倦感。倒不是所谓的事情太多压到喘不过气，而是在徘徊之间，迷失的方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;似乎从小到大，自己都是一个在「二者」之间的人，至于哪二者，我自然是很清楚。简而言之便是徘徊在好与坏之间，举棋不定，最终好的没当成，坏也坏得不彻底。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个月还勉强算是努力吧，虽少了之前那种一鼓作气的冲劲，逐渐找到了一个稳定的节奏。是啊，再而衰，三而竭嘛，这不是一场短跑，而是一场马拉松，才刚过去「三分之一」。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;才？居然就过去三分之一了！时间真的比想象得要快，五月底真的很害怕六月的到来。六月的到来意味着进入了一个新的阶段。「三分之一」可不是闹着玩的。这个节点，也该决定好到底是「数一」还是「数二」了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;月底曾有那么几天，因为这个纠结了很久很久，也有参考网上的帖子，问了一些学长和一些身边同学的建议，但其实，也不会有太大的作用。大家都是从自己的角度出发的，能给我一些参考，最终自己还是很难决定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拿着录取分数线看了一遍又一遍，权衡二者之间的优劣。有人跟我说：“相信自己，没有关系，其实数一也不是不行”。我也曾这么觉得，但似乎看不出实际的收益，反而数一相比数二要花掉大量的时间与精力，这样专业课、政治、英语的时间必定会为了数一有所妥协。也有人用自己的亲身经历劝我，千万不要「好高骛远」，一定要结合自身实际去选择……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之，纠结了一遍又一遍，跟身边的人也讨论了很多，也算是说服了自己吧。其实，不管做什么选择，无论怎么样，自己问心无愧便是。在这个阶段，做出这种选择之所以这么吃力，又或者说，没有那个勇气，无非是对自己目前的状态、进度、效果不够满意罢了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到后来给父母打电话，跟他们交流了一番，才意识到这一点。确实，花这些时间在这反复纠结，不会有什么效果，为什么不多做一点呢？当自己拥有了更多，站在更高的高度看待这些，肯定是另一番风景了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;月度总结不是学习总结哈哈哈，详细的在：「0501-0531」五月考研计划与总结&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;一些开心的事情&#34;&gt;一些开心的事情&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;希望也能给你带来快乐！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;五四青年&lt;br&gt;&#xA;五月虽然很忙，但还是出去玩了两次哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;五一假期没有出去，便抓住了五四青年节的机会。当时我们几个寻思着出去玩全是男生没意思，便第一次在表白墙寻求寻求女生加入我们的小团体，放了个 QQ 群等待女生加入哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一看就不是什么正经群&lt;br&gt;&#xA;本来四个女生加群，后面三个有事不来了就剩下一个学姐。本来以为她会觉得就她一个女生，然后就也不来了。But，人家都不带怯场的哈哈哈，那天玩的真的很开心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;懒得描述了直接 po 几张图算了哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一次射箭，中间是我射的哈哈，只能说还好都在靶子上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后又去开了卡丁车（当然，这个不是我，开卡丁车的时候没带手机拍照）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开完之后有点上瘾哈哈哈。转弯的时候稍微刹车，降低入弯速度，到弯道口快速打方向盘同时加一脚油门，后轮就滑起来了。用方向盘反打修方向，这样就完成了一次华丽的漂移。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然说这玩意速度不过 50 码，但在赛道上还是很有感觉的，那种引擎的轰鸣声与迎面而来的风，再加上脚踩油门向前的加速感以及手握方向盘的操纵杆。这都是《真实赛车 3》所没有的哈哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以回来之后就没玩《真 3》了哈哈，那游戏也就刷刷金币买买车了，移动端真正的驾驶操控体验还得上《Grid Autosport》。这个配合手柄真的绝了，iOS 端最强赛车游戏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽说不能天天开到卡丁车，但学累了回宿舍刷刷圈还是很爽的！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后去了蹦床馆。去的蹦床馆叫做全明星蹦床运动馆。推荐指数 5 颗星哈哈，在这里可以获得最纯粹的快乐，没错就是蹦来蹦去哈哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;包括里面还有一些高空项目、攀岩、滑梯什么的都很有意思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;蹦床之后迎着日落，在街边散着步，走在日落大道上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经过一座铁路桥的时候，一缕落日阳光吸引了我们。真的，和朋友在一起，哪里都是很好的风景。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那天天气也很赞，骑着小车车，在武汉的街头，风也恰到好处。游玩一天的劳累，伴随着这一缕微风便烟消云散。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;数学建模&#34;&gt;数学建模&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个月另一件值得高兴的事情便是参加了亚太地区数学建模创新奖的答辩。能入围创新奖答辩本是意料之外，没想到最终还成功夺得创新奖！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>不一样的黄绮珊《小霞 2.0》</title>
      <link>https://neuropix.github.io/posts/%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E9%BB%84%E7%BB%AE%E7%8F%8A%E5%B0%8F%E9%9C%9E-2.0/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://neuropix.github.io/posts/%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E9%BB%84%E7%BB%AE%E7%8F%8A%E5%B0%8F%E9%9C%9E-2.0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;《小霞 2.0》是黄绮珊于2021年12月15日发行的个人第六张音乐专辑，共收录13首歌曲，由秦四风担任制作人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与《小霞》讲述的少女故事不同，《小霞 2.0》讲述的是 30 岁上下的成熟女性的爱情故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;全张专辑由三个 Part 组成，每个部分都由名为《另外三件往事》的阿卡贝拉人声合唱开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;part-1&#34;&gt;Part 1&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;另外三件往事-part-1&#34;&gt;另外三件往事 Part 1&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一部分的开头，使用阿卡贝拉的方式，逐步带领着我们进入小霞的世界。这一段在听感上真的非常和谐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;无聊的&#34;&gt;无聊的&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;专辑中的第一首正式歌曲，我也是通过这一首歌知道了这一张专辑。第一次听到是一次机缘巧合，在刷视频的时候看到了黄绮珊在 Blue Note 现场演唱《无聊的》的视频。初次听这首歌的时候，就感觉黄妈的声音有一种“轻飘飘”的寂寞的感觉，声线也非常细腻，伴随着钢琴声将小霞的故事娓娓道来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这首歌是由黄仙农老师作曲，旋律不做作非常自然，个人感觉在很多华语音乐里面旋律算好听的了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;或许我太需要一个证明&lt;br&gt;&#xA;没有你我真的可以&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;思念一种爱&#34;&gt;思念一种爱&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;承接上一首《无聊的》，也是表现小霞对过往爱情的怀念，但比《无聊的》情趣更加饱满，随着专辑的进行，情绪也在逐步推进。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;副歌的这几句真的印象很深刻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;思念一种爱&lt;br&gt;&#xA;哀与乐循环&lt;br&gt;&#xA;你一人独占&lt;br&gt;&#xA;最好与最坏&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这几句的旋律和歌词的节奏现场效果非常好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;尤物-ii&#34;&gt;尤物 II&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;此首《尤物 II》是第一部《小霞》专辑的续集。贝斯和鼓点贯穿着整首歌，整首歌氛围轻快，并且用了很多采样营造出一种复古的感觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;我的美丽&#34;&gt;我的美丽&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;《我的美丽》歌词中描述了各种温馨的场景。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;午后温暖的阳光温柔闪耀&lt;br&gt;&#xA;雨后绚烂的彩虹五彩斑斓&lt;br&gt;&#xA;炎热的夏日 一丝凉风掠过耳边&lt;br&gt;&#xA;一道美丽的风景 留恋留恋&lt;br&gt;&#xA;抚摸斑驳的树影转圈盘旋&lt;br&gt;&#xA;金色夕阳的呓语绕耳缠绵&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;用这些场景，伴随着温暖的钢琴层层推进到副歌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;指尖&lt;br&gt;&#xA;旋转&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;像是来自小霞内心深处的呐喊，向世界展示我的美丽。我便是我，献给这个世界最美丽的情诗、最动听的情话、留恋不止的风景。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;part-2&#34;&gt;Part 2&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;另外三件往事-part-2&#34;&gt;另外三件往事 Part 2&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二部分也是以阿卡贝拉的方式进入，但是多了一些小孩子玩闹声音的采样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;雨停了&#34;&gt;雨停了&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一首听到的更多是中年人对于爱情的谨慎与小心，但是有充满渴望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;情里 麻木的人 终究会在爱里痛醒&lt;br&gt;&#xA;开始多轻易 最好的距离&lt;br&gt;&#xA;结束多随性 一个人别离&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;不同年少，中年的爱情往往像歌词里面所说的一样开始轻易。虽然我并不能切身体会，但想起了徐峥、马伊琍主演的电影《爱情神话》，那里面的中年女性的爱情就如同歌里所说的，充满着一种渴望又谨慎，克制又浓烈，敏感又果断，体面又简单。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;蠢货&#34;&gt;蠢货&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;《蠢货》像是小霞的一种自嘲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;微笑着就倒在血泊中 还在担心别人比我疼&lt;br&gt;&#xA;站在千百万的人群中 每次选择都悲情剧终&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>徘徊在忙碌与散漫之间「March, 2022」</title>
      <link>https://neuropix.github.io/posts/%E5%BE%98%E5%BE%8A%E5%9C%A8%E5%BF%99%E7%A2%8C%E4%B8%8E%E6%95%A3%E6%BC%AB%E4%B9%8B%E9%97%B4march-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://neuropix.github.io/posts/%E5%BE%98%E5%BE%8A%E5%9C%A8%E5%BF%99%E7%A2%8C%E4%B8%8E%E6%95%A3%E6%BC%AB%E4%B9%8B%E9%97%B4march-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我似乎总是一个向往着一鼓作气的人，总在等待着某个时候，积攒着一股劲，把它全部使出来。但古语云「一鼓作气，再而衰，三而竭」，一次又一次地让自己变得「忙碌」，却一次又一次的回到「散漫」的状态中。突然意识到，这好像偏离了某种正确的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;学习&#34;&gt;学习&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;三月份，大多数同学都开始复习考研了，我也不例外。二月底就制定了基本的考研计划，三月份初期都在按着计划进行，主要在复习「数学」和「英语」。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;数学&#34;&gt;数学&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;数学主要完成了高数的第一轮复习，并且看了一点点的线性代数。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;高等数学&#34;&gt;高等数学&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;高数复习刚开始的几天，我就像打了鸡血一般，买来了数学课本、复习全书，在图书馆使劲地看。近乎疯狂的刷题，以至于一本660题不到两个星期就被全部写完。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是在看完课本、复习全书之后，总还是感觉自己有很多的知识漏洞。因为数学教材是严谨的，但它也有一定的距离，课本上讲的面面俱到，但我可能把握不到其中的重点。后来，我去看了武忠祥老师的高数基础视频，在武老师的讲解下，教材中看到的知识点仿佛一下子就「活」了起来，开始有了更加深入的理解，对于一些细节也有了更加严谨的把控。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;武老师的课真的会让人心里有底。在刷题方面主要完成了金榜时代出品的「660题」以及「真题全精解析」。刚开始做“660”的时候真的感觉太难了，甚至怀疑自己是不是没有学过高数这门课。在做到前面的不定积分的时候，各种积分上的小技巧让我非常抓狂，看到题目却一点思路都没有。但是这样的情况持续地也不是特别久，主要是刚开始都是在自己看教材、自己刷题，都没有看网课视频，在这样的情况下非常痛苦地把“660”做完了。由于规划地不周，这显然不是正确的方式，我觉得比较好的方式应该是听一节网课，再去做对应的“660”题。在看完武老师的视频之后，感觉很多在“660”上遇到的困难武老师都有提到，而且我最开始不会的都是一些很基础的小问题。果然，虽然看书效率很高，但有时候还是需要先有师傅领进门。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;做完“660”之后再做“全精解析”的时候，就感觉如鱼得水了，上面的很多题型在“660”上都有见识过（说实话，08年之前的考研题真的很舒服，现在都卷成什么样了）。整体来说，“全精解析”比“660”做起来轻松很多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;存在的问题&#34;&gt;存在的问题&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过现在仍然感觉在高数的复习上存在很大的问题。首当其冲的就是“计算”。很多题目（特别是重积分、曲线曲面积分那类题目）每次看一眼都觉得，嗯，直接格林公式、斯托克斯，先这样在那样就可以做出来，然后动手实际做的时候，在计算上我还是会遇到很多的障碍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外让我非常头疼的一个点就是无穷级数，刚开始看的时候，简直就是噩梦般的存在，对于各种类型级数的收敛性的判别一窍不通。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;未来的复习重点&#34;&gt;未来的复习重点&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以以后更加需要注重计算，一定要每一道题都要自己去算（其实我也不知道这样子时间够不够，也有大佬说可以买很多的题，把绝大多数的题型都见识一遍之后再开始练计算）我觉得还是两者同时进行吧，一本书用来看，一本书用来算（每一道题都要自己算）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;线性代数&#34;&gt;线性代数&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;线代并不是这个月复习的重点，所以我就是看了一遍复习全书上的内容，然后看了一部分李永乐老师的视频（说实话我感觉我个人不是很习惯李老师的授课风格，特别是他手写讲义的方式，让我感觉效率很低）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;线性代数整体相较于高数要简单很多，而且我自我感觉我线代的基础比高数略微好那么一点点（因为线性代数是上大学上的第一堂课，听得很认真，而且当时很喜欢教学的老师）在看线代复习全书的时候，很多知识点基本都能回忆起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;存在的问题-1&#34;&gt;存在的问题&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是仍然存在很多薄弱的地方，特别是后面的相似对对角化、二次型，还有就是矩阵相似、等价、合同之间的关系（一直不是很理解他们三者本质上的区别）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以在后期的线性代数复习过程中，应该更加注重对这些概念的理解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;英语&#34;&gt;英语&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;复习英语可能是整体复习中最令我放松的时候吧，英语主要过完了第一遍考研词汇（真的就只是过完了而已，很多都已经忘了），然后看了一些英语的文章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先用「不背单词」进行词汇记忆真的非常爽呀，非常喜欢它原声例句的功能。到了三月中旬，基本上考研词汇就已经背的差不多了，词书的最后1000多个词基本上都是非常简单的单词，可以很快地过。所以，一件非常爽的事情就是，每天都可以看着单词软件中的剩余单词数量逐渐变少，就有种打卡的欲望，想快点把它缩减到“0”。所以每次单词软件都提示我：“今天仍有xxx个单词没有复习，建议复习完之后再开始学习新的单词”，哈哈哈，真的是过于急功切利，真的是太「一鼓作气」了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了背单词，每天最快乐的时间莫过于英语阅读了。最近一直在用「轻听英语」这个app来进行英语阅读，上面一些频道还是非常不错的，例如「卫报精选」和「大西洋月刊」我就经常听。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;轻听英语&#34;&gt;轻听英语&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个还不错的英语杂志&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下面是我印象深刻的一篇文章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Brutal World of Sheep Fighting: The Illegal Sport Beloved by Algeria’s “Lost Generation”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;– By Hannah Rae Armstrong&lt;br&gt;&#xA;这篇文章从阿尔及利亚的“斗羊”运动为切入点，介绍了这个位于非洲西北部的国家从挣脱法国殖民后至今的发展状况，以及阿尔及利亚被称为“失落的一代”的青年的生活现状与精神风貌。阿尔及利亚的青年面对本国糟糕的政治环境却又无法革命所产生的那种无力感，让他们从“斗羊”这项充满野性暴力的运动中获得满足。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总的来说，这种课外的英语阅读还是非常必要的，这样可以弥补背单词在英语学习上的不足。很多时候干巴巴地对着单词软件背单词，很难产生深刻的记忆，而且忘得也非常快，需要通过一次又一次地重复来建立单词与中文词语的「对应关系」。然而这种「对应关系」我认为是不够的，因为常常有时候，一整个句子明明每个单词都认识，但是放到一起就不会了。对于句子的理解，特别是长难句的理解我认为在考研英语中也非常地重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如下面这个长句子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;If you have ever plonked a bottle of prosecco into a house party ice bucket filled with cylindrical cubes, or pulled a cold can of Coke from the chilling bins at Glastonbury, or – indeed – endured the Arctic Enema ice bath obstacle at a Tough Mudder endurance course, it is highly likely that the ice originated in The Ice Co’s ice factory, a long, flat building nestled in the countryside between Doncaster and Leeds.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>与 Apple Music 一同优雅地享受音乐</title>
      <link>https://neuropix.github.io/posts/%E4%B8%8E-apple-music-%E4%B8%80%E5%90%8C%E4%BC%98%E9%9B%85%E5%9C%B0%E4%BA%AB%E5%8F%97%E9%9F%B3%E4%B9%90/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://neuropix.github.io/posts/%E4%B8%8E-apple-music-%E4%B8%80%E5%90%8C%E4%BC%98%E9%9B%85%E5%9C%B0%E4%BA%AB%E5%8F%97%E9%9F%B3%E4%B9%90/</guid>
      <description>&lt;p&gt;还在使用网易云音乐、QQ音乐又或是其他音乐流媒体平台吗？相信在这个版权之战打得热火朝天的时代，我们往往需要同时使用多个音乐软件，甚至开通多项音乐服务，才能满足我们的听歌需求。为了听周杰伦得去QQ音乐充音乐包，为了听华晨宇得去网易云购买专辑，总之各大音乐平台都掌握着某些歌手的独家的版权。不仅如此，除了这些，你还得忍受各种各样的广告推送、音乐订阅号、音乐短视频……这些和音乐无关的东西渐渐让我们远离了音乐本身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你有多久没有认真地听一首歌了？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而 Apple Music 却是一个优雅的存在，它是一个音乐软件，它也只是一个音乐软件；它让我们可以听歌，也仅仅可以听歌。很多人往往因为对过去 iTunes 难以操作的观点，对 Apple Music 的软件界面望而却步，抱怨苹果为什么会开发出这么难用的软件。其实不然，Apple Music 是我用过最好的音乐库管理软件，它在做到优雅简洁的同时又不乏强大的管理功能。接下来就让我们一起打造属于自己的音乐资料库。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;建立云端音乐资料库&#34;&gt;建立云端音乐资料库&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用 Apple Music 的第一步就是打开其云端资料库。这里需要订阅 Apple Music 的音乐服务，在国内的资费是 10 元每个月，或者以学生优惠 5 元每个月的价格订阅即可，然后在各个设备上登陆你的 Apple ID，并在“设置”或者“偏好设置”中打开“同步资料库”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;添加音乐&#34;&gt;添加音乐&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;添加音乐的方式有很多种，你可以通过 Apple Music 在线音乐库或者从其他音乐软件添加音乐，接下来将逐一介绍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;通过-apple-music-在线音乐库添加音乐&#34;&gt;通过 Apple Music 在线音乐库添加音乐&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然这是最简单也最方便的音乐添加方式，只需要在 Apple Music 的在线音乐库中搜索然后添加即可。这样添加固然很好，所有的歌曲信息以及歌词、专辑封面等都会自动匹配好。关键是在 iOS 13 以及 macOS 10.15.4 及以后的 Apple Music 中还有非常炫酷的动态歌词，歌词根据音乐律动，不得不说苹果的动态歌词真的做的非常出色，也引来了其他音乐平台的模仿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;通过其他音乐软件添加音乐&#34;&gt;通过其他音乐软件添加音乐&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而 Apple Music 对于喜欢华语音乐的人来说其曲库算不上丰富，很多中国的独立音乐人在 Apple Music 上都搜不到，甚至有些歌手的专辑收录不全（其实其他的流媒体音乐平台也有很多音乐没有版权），在这种情况下，我们便可以手动地从其他软件下载音乐文件，并添加到 Apple Music 资料库中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过由于我国很多音乐软件下载下来的音乐都是播放器独家的格式，没有办法在其他播放器中播放（例如网易云音乐的 .ncm 格式），要想获取 .mp3 格式的音乐文件，就得花钱购买专辑，把这些专辑购买下来也未尝不可，但我相信下面的两个网站可以帮到你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;.ncm 格式在线转换为 .mp3 格式：&lt;a href=&#34;http://ncm.worthsee.com&#34;&gt;http://ncm.worthsee.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;.qmc 格式在线转换为 .mp3 格式：&lt;a href=&#34;http://convert.freelrc.com/QMC-to-MP3&#34;&gt;http://convert.freelrc.com/QMC-to-MP3&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;得到 .mp3 格式的音乐文件后，只需要在 macOS 端的 Apple Music 上，将音乐文件拖到“歌曲列表”中，就会自动添加到云端音乐库中。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
